[教畜入] 發覺好多英中尾/中中垃圾學校中三選科好戇鳩

是咁的，我表妹黎緊升中四
最近學校「揀」完科，咁佢係讀中中既
派左2X既半文半理而且冷門既科比佢，由於成績平庸關係，佢冇得讀M1/M2

發覺好多垃圾學校，特別係中中
通常都係用成績去分科，排名前既，先可以讀到傳純理科/文科
其餘一大堆就讀埋個啲咩科技與生活/旅遊/設計與應用科技/健康管理

其實你地有冇職業道德
開啲咁既科，連你地都未讀過就去玩班中學雞
跟住又咩因為成績問題，唔建議學生讀M1/M2，反而推晒佢地讀背野科
雖則文科老師佔大多數，但你地有冇諗返其實上到Asshole/HD/Degree都係要讀返Math course
一句你認為M1/M2難讀，就ban晒學生選擇

我知有好多學校係為左每年放榜個招牌而咁樣決定分科
真係好難怪比人冠上教畜之名

屌

職業道德
一早就無，大把老師為求多人讀佢既科，誤導學生揀科
最經典係跟興趣揀科

熱門科位就得咁多 你表妹成績差入唔到就賴個制度？
唔好講中學啦 大學揀科咪又係用成績分 我完全唔明白中三選科用成績分又乜問題
你表妹能力唔夠人地高 搶唔到熱門科係自己攞黎

當初成績唔好入左你上面講個啲科
結果攞5*
先入到大學
覺得自己好好彩 如果唔係讀個科
我成個高中應該冇咁開心

中三要認真讀書同做好調查就真
當年maths得37分揀唔到M 又唔知大學收生有weighting呢樣野
搞到我要用多年自修

其實學校可以開多啲班
正常學校都係睇學生意願，好多熱門科(phy chem bio econ bafs geog)都會有幾科開兩班，就算唔係呢啲科，都應該開多啲clit chist hist ict va呢啲傳統科，而唔係健康xxx、旅款、宗教xxx、pe、dt果類垃圾科，垃圾唔係講讀嘅野，而係呢啲科都係拎2易拎4好撚難嘅科，5**更加每科得幾個，讀呢啲科嘅人好難有翻身機會

我舊校仲戇鳩
直頭行返舊制會考咁分純文純理都算
仲要再分所謂「精英班」 心諗智撚障，呢啲真係垃圾學校特色黎

但係都要考慮學校人手分配問題
以我學校為例
有時啲phy老師唔淨止教高form phy
仲會教低form maths
仲要有啲老師係學校有其他職責eg.訓導等等
有啲學校仲會有人手不足嘅問題
唔係話想開就開
不過開埋啲健康xxx、旅款、宗教xxx、pe、dt垃圾科真係戇鳩
明知依啲科冷門到死又難考 就唔好推啲學生去死啦
好彩我學校嗰陣有問學生意見 見到我地對個啲垃圾科冇興趣
直接話唔開班

大學選科就知純理係幾重要

好學校
between 教PE個啲通常會比人派去教初中數

教VA或者pe嘅比人派去教初中中史
結果全部跟住本中史書讀

我記得我果陣成績差先比人派去讀m2
都係都讀到個5番黎

唔夠資源丫嘛
咪要訓放棄D無法為校爭光既學生

我個間band3垃圾,分撚晒精英班咁,英文冇咁垃圾就扔入去
最後咪又係成間除左外校repeater一個入八大既都冇

連廢中都拎唔到好成績你表妹就收收皮啦 重諗考大學

文科強制2X 鄙視文科仔

旅遊

橫掂都入唔到大學
咪讀呢d玩吓

點撚樣呀你

都唔明啲垃圾學校做乜咁執著
以為佢係為左拉高level 5 % 點知出到黎原來間間飛機banner上面印住Level 4 %
真係開多幾個位教多幾個學生拎個level 4好難咩 ?

我同你講，我中學係成績表度英文係計4倍分，中文3倍，數通2倍
咁樣去計一定好公平啦
考大學唔知有冇倍數去計中英成績呢
如果全部計一樣，我相信我唔會輸比當年入"精英班"有得揀m1m2既果班人
再同你講，好多"精英"第一年m1已經炒到成級都知有幾慘烈
去到中6有3成"精英"退修m1
乜精英係指文科好果班人咩
利申，英文差，拉到啲分好低冇得揀

呢樣野計分間間中學唔同 冇得拗
但係身在一間廢中學 佢表妹仲要成績麻麻
依家入唔到唔係諗下自己有幾廢 反而就係到話揀唔到科係學校問題？
同啲唔夠分人想入3大但最後入唔到仲要話間大學收分高有咩分別？

唔係
係仲冷門啲嘅
唔夠1000人讀 用英文讀嘅仲要好似唔夠100個
5**全港得3個

要講職業道德嘅話, 本身考得一般果班就唔好做老師啦
我欣賞佢地嘅用心愛心同耐性, 但將心比心, 佢地嘅表現真係難d 令人認同喎

ho ball